window.finalData =[
  
  {
    "question": "율곡 이이 어머니는?",
    "answer": "신사임당"
  },
  {
    "question": "김정호가 만든 조선 시대 지도 이름은?",
    "answer": "대동여지도"
  },
  {
    "question": "『목민심서』를 쓴 실학자는?",
    "answer": "정약용"
  },
  {
    "question": "정약용이 개발한 작은힘으로 큰 힘을 내는 수원 화성 건설용 장치는?",
    "answer": "거중기"
  },
  {
    "question": "세금 감면과 탕평책을 시행한 왕은?",
    "answer": "영조"
  },
  {
    "question": "정조 때 학자들이 학문을 연구하고 정치를 의논하던 왕실 도서관은?",
    "answer": "규장각"
  },
  {
    "question": "규장각 설치와 수원 화성 건설 등 탕평책을 시행한 왕은?",
    "answer": "정조"
  },
  {
    "question": "『목민심서』를 쓴 실학자는?",
    "answer": "정약용"
  },
  {
    "question": "판소리에서 북으로 장단을 맞추는 사람은?",
    "answer": "고수"
  },
  {
    "question": "탕평책을 펼쳐 정치를 안정시킨 왕은?",
    "answer": "영조"
  },
  {
    "question": "김정호가 만든 지도는?",
    "answer": "대동여지도"
  },
  {
    "question": "영조의 탕평책을 이어받아 규장각 설치와 수원 화성 건설을 한 왕은?",
    "answer": "정조"
  },
  {
    "question": "조선 시대에 학문·정치적으로 뜻을 같이하는 양반의 집단은?",
    "answer": "붕당"
  },
  {
    "question": "조선과 일본이 체결한 최초의 불평등 조약으로 '해안 측량 허용' 내용이 담긴 것은?",
    "answer": "강화도 조약"
  },
  {
    "question": "조선시대에 조상 제사와 교육 기관 역할을 했던 '이곳'은?",
    "answer": "서원"
  },
  { "question": "조선 후기 서민 문화로 알맞지 않은 것은 무엇인가요?", 
    "answer": "한시" 
  },
  { "question": "영조가 백성의 세금 부담을 줄이기 위해 시행한 정책은 무엇인가요?", 
    "answer": "균역법" 
  },
  { "question": "정조가 젊은 인재를 키우기 위해 만든 기관은 무엇인가요?", 
    "answer": "규장각" 
  },
  { "question": "관객과 함께 어울리며 긴 이야기를 노래로 들려주는 서민 문화는 무엇인가요?", 
    "answer": "판소리" 
  },
  { "question": "조선에서 학문과 정치 의견에 따라 나뉜 정치 집단은 무엇인가요?", 
    "answer": "붕당" 
  },
  { "question": "수원화성을 설계하고 만든 과학자이자 실학자는 누구인가요?", 
    "answer": "정약용" 
  },
  { "question": "『홍길동전』과 관련 있는 서민 문화는 무엇인가요?", 
    "answer": "한글 소설" 
  },
  { "question": "실학자 안정복이 만든 책은 무엇인가요?", 
    "answer": "동사강목" 
  },
  { "question": "백성을 위해 관리가 해야 할 일을 담은 책은 무엇인가요?", 
    "answer": "목민심서" 
  },
  { "question": "거중기를 만들고 수원화성을 설계한 실학자는 누구인가요?", 
    "answer": "정약용" 
  },
  { "question": "영조가 탕평책을 실시한 배경은 무엇인가요?",
     "answer": "붕당 갈등" 
    },
  { "question": "병인양요와 신미양요가 일어난 지역은 어디인가요?",
     "answer": "강화도"
     },
  { "question": "병인양요 때 조선을 공격한 나라는 어디인가요?", 
    "answer": "프랑스"
   },
  { "question": "신미양요는 어떤 나라가 쳐들어온 사건인가요?",
     "answer": "미국" 
    },
  { "question": "조선이 일본과 맺은 최초의 근대적 조약은 무엇인가요?", 
    "answer": "강화도조약"
   },
];
